畢達哥拉斯算唔算係公元前最全能到仆街既人物??

發明左畢氏定理, 細個個個都學
發明左黃金比例, 依家設計師都用佢
第一個提出地球係圓
發明do ra mi fa so 之後先有有系統既音樂

全能就達文西？

數學就高斯？

文西公元啦，文西

人地講公元前，你就講啲公元過千嘅

畢蛇生平太神秘

大家認識到佢都係講三角形嘅畢氏定理

但其實佢都係一個哲學家來

哲學有咩成就？好似比柏拉圖掩蓋哂咁

阿基米德呢

但係佢唔接受無理數嘅存在
傳說中仲因為咁而殺人滅口喎

但俾弟子踢爆開方2係無理數就搵人去浸死佢呢

有咩威水史

咁有無其他人全能過佢先

全能到入左阿特蘭提斯走火入魔

殺人都識仲唔全能

以前班希臘哲學家個個都全能到仆街

講數學影響歐幾里得同亞基米德勁好多喎
佢兩個個名成日喺現代數學到出現
更何況據說畢達哥拉斯唔係最早發現畢氏定理

elon musk?

亞理士多德？

黑警都識殺人

大哲學家，但係力學理論錯得離譜咗啲

其實當年學術無分類
個個都叫哲學家

歐幾里德

係同埋啲嘢都好理論性

畢氏定理佢只係提出而冇證，要比數學邊有得同歐幾里得比
你講細細個學，你由細到大認知嘅幾何學都係出於歐幾里得本幾何原本，第一個人將演繹論證用喺數學，以致柏拉圖嘅學院都有個牌寫住唔識幾何就唔好入嚟
幾何學到今日都係分兩種，歐幾里得幾何同非歐幾里得幾何
基本上非歐幾里得幾何唔係大學讀數學/物理嘅人，成世都唔會接觸

有冇人覺得唔係而家嘅人廢而係以現今科技進展根本做唔到全能型 一科可能要五千個鍾先讀哂前人留低嘅知識然後先再開始突破

而以前就無咩系統化知識同全球學術交流
學術門檻亦比現今低

古希臘累積咗幾多知識，而家又累積咗幾多
而家求其一個Research field分分鐘都多過成個古希臘文明嘅學術知識

人地係寫程式同商業家嚟，達文西係博學家嚟，乜領域都有做研究，不如我幫你比較下佢地嘅社會貢獻啦

達文西
1. 第一個具體描繪脊骨雙S型態的人。
2. 強調骶骨並非單一形態，而且是5個椎骨組成。
3. 成功畫出腦部不同的交叉截面圖（縱切面、正切面）
4. 他是第一個畫出子宮中胎兒同畫出腹腔中闌尾的人
5. 只係1490年已經將無段連續自動變速箱概念繪製成草圖，仲要而家先實現到

Tesla
1. 交流電唔解釋
2. 第一個提出用水力發電嘅人
3. 研究了粒子輻射，使他建立了宇宙射線基本方程式

elon musk
1. 電動車
2. paypal
3. space x

今時今日都係喇

逢係博士, 必定係"哲學博士"

tesla咪elon musk囉on9

佢重要有自信講出嚟個下好笑

你真係當Euler死嘅

其實個個都好勁

正好相反 係因為人類已經將智識累積到一個完全未諗點用嘅高度

以前嘅人係觀察現象研究解釋
宜家係先諗理論再搵證明

樓主對畢達哥拉斯既評價有少少overrated
如果係講緊畢氏定理，其實~1000BCE古巴比倫既泥板已經有特例證
另外希帕索斯發現無理數，結果比畢達哥拉斯學派既門人推左落海浸死
反而Euclid、Archimedes、Apollonius of Perga、Menelaus of Alexandria
呢幾條友真係好勁，好多原創性貢獻

唔關事 佢係真係哲學家來
據我當年讀書嘅印象
佢提出左啲好似萬物皆數咁上下嘅理論出來

哩個係普及教育嘅必然來

你想個個都學到同一樣野就一定要倒模

不過正因為全世界知識水平上升 先更容易發掘天才
唔係個個天才都有ramanujin咁好運

有傳言說最終希帕索斯被自己的老師畢達哥拉斯判決丟到愛琴海而死（此說法存疑，因為畢達哥拉斯先於希帕索斯去世約四十五年）。

newton: 我呢

1 自然哲學的數學原理 第一個人用數描述自然現象

2 發明微積分

3 三棱鏡分光

4 金本位

傻閪真心定假膠呀柒到咁

但唔識畢氏定理ma

耶穌表示我先係全能

畢蛇個學派係古代邪教來
好多騎呢傳說的

標題話BC, 舉埋咁多AD人離題
中世紀班歐洲人一大堆
上面有euclid同archimedes就似樣

所以應該係d 門生撞左邪殺希帕索斯

正如耶穌係好, 但之後d 教會好多仆街, 殺左好多科學家

之前睇書見到 唔知邊個公元前既數學家/哲學家果啲 學生問佢問題答唔到 然後掟咗個學生落愛琴海

第一次數學危機

特斯拉，首個將交流電的應用推廣的人，是將電磁學發電的應用大大指推廣俾世人的科學家

咁2000年後邊個最全能?

發現左開方2吖嘛
但應該都係傳說來

山齊士

又真 唔收錢踼波又識彈琴

如果計亞洲應該係孔子
文武雙全、哲學家、演說家、思想家
禍害東亞幾千年

佢完全係皇帝利用佢學說黎煲大姐

講d 野阿媽係女人

你漏左愛因斯坦

咁思想家都係將本身有的野整理好講多次,一般人唔知有咩權力

Pythagoras 仆街黎
唔啱聽就扔鳩人落海

唔好睇小孔子

或者先秦時期嘅諸子百家學說其實都好有思想
雖然我讀書嘅時候都唔多想讀中國哲學

踏入啲大帝國時期反而無左思想上嘅生命力

係漢武帝獨尊儒術先搞到而家中國咁，因為儒術好講歸屬感同君主忠誠所以俾人用嚟維穩。情況好似而家通識咁，原意明明係消除劣根性但俾當權者攞嚟做社會工程

所以先俾史學家話「外儒內法」，表面係吹儒家但實質係法家玩專制惡法

新會然？

五毛真係乜都唔撚識

以前雖然教育冇咁普及，但係因為累積既知識量唔多，相對容易可以"學富五車"，亦都冇話一定要有咩學位先係權威，唔使被教育制度綁死
而家冇返個PhD學人出paper講自己有咩大發現，啲人當你9up (不過事實上都真係好多人9up )
但其實而家一個PhD要識既嘢未必比起古希臘勁人識既嘢要少，就算唔計中世紀，文藝復興六七百年以嚟累積既知識量同深入程度都唔係古典時代可以相比，加上正正因為教育普及、投身學術創新既人口比例同埋人數都比以前大好撚多，古希臘可能睇嚟睇去都係嗰幾個大學者啲著作，而家好似統計過17世紀以嚟有五千萬篇學術論文，而家每年都新出百幾萬，淨係睇今年嗰啲睇到死都唔掂啦，新paper出現速度仲快過睇paper速度

on9 仔讀多d書先講嘢啦

任何知識去到最高層次都變哲學，又或者，哲學衍生出唔同嘅學科

冇記錯佢整咗一set二元對立
光明vs黑暗嗰d

呢個似瑣羅亞斯德喎

話佢戇鳩都唔撚驚佢嬲 屌你真係

啱啱以為你講哥斯拉沖咗入嚟睇

金正恩
三歲就懂得射擊，九歲可以命中移動目標。
七歲可以開飛機，九歲可以操縱火箭
十幾歲留學瑞士時，就已成為精通英文、德文、法文和義大利文的語言天才。
第一次打哥爾夫球就一桿入洞

但無一樣野佢係發明/發現

金正日都好勁

北韓小學一年級的國語教科書對金正日也有以下記述：「幼年的金正日對地球儀上的日本和北韓都是紅色憤憤不平，一氣之下將日本的部分塗黑，當天全日本瞬間在烏雲籠罩之下，雷雨閃電交加。」

北韓定朝鮮，睇context係講緊成個朝鮮半島冇分南北